<resources>

    <!-- TITULOS -->
    <string name="app_name">Museo</string>
    <string name="planificacion">Colección</string>
    <string name="salas">Salas del museo</string>
    <string name="salir">Salir</string>
    <string name="cabecera">¿Qué quieres ver?</string>
    <string name="lista_cuadros">Cuadros del museo</string>
    <string name="titulo_autores">Lista de autores</string>
    <string name="autor">Autores</string>
    <string name="estilo">Estilos</string>
    <string name="cuadros">Cuadros</string>
    <string name="lista_salas">Salas</string>

    <!-- VARIABLES SALAS -->
    <string name="sala1_desc">Sala 1</string>
    <string name="sala2_desc">Sala 2</string>
    <string name="sala3_desc">Sala 3</string>

    <!-- VARIABLES ESTILOS -->
    <string name="estilo1">Renacimiento</string>
    <string name="estilo1_desc">
        La pintura renacentista se caracterizó por la conquista de la
        perspectiva y el dominio del espacio. El color, la composición
        y las escenas de fondo se usaban para creas distintos planos y
        conseguir dar la sensación de profundidad.

        Los pintores se inspiraban en la Antigüedad Clásica por lo que
        cuidaban mucho las proporciones y la belleza, idealizando rostros,
        cuerpos y movimientos. Aunque seguían realizándose muchas escenas
        de orientaciónn relogiosa, también se representaban escenas
        mitológicas, desnudos y retratos.

        \n\nAutores destacados:
            \n\t\t\t- Leonardo Da Vinci.
            \n\t\t\t- Miguel Ángel.
            \n\t\t\t- Rafael Sanzio.
            \n\t\t\t- Tiziano.
    </string>
    <string name="estilo2">Barroco</string>
    <string name="estilo2_desc">
        Este estilo se caracteriza por sus formas voluptuosas y exageradas,
        y las figuras cobran expresividad hasta el punto en que aparecen
        envueltas en mórbidas telas creando actitudes petéticas y dramáticas,
        a veces incluso imposibles.

        Se busca representar la realidad mediante un acentuado naturalismo,
        recurriendo para ello a lo feo o viejo y el color se convierte en el
        principal protagonista. Es importante destacar que
        el dominio de la tercera dimensión, el volumen y la profundidad son
        absolutos.

        \n\nAutores destacados:
            \n\t\t\t- Diego Velazquez.
            \n\t\t\t- Caravaggio.
            \n\t\t\t- José de Ribera.
    </string>
    <string name="estilo3">Realismo</string>
    <string name="estilo3_desc">
        En el Realismo, se rechaza el subjetivismo y la evasión del arte
        Romántico. Se defiende de la realidad con el deseo de transformarla.
        Es una pintura totalmente objetiva y representa la vida cotidiana,
        presentando manifiestos de crítica social, sin atarse a convencionalismos
        ni a cualquier tipo de idealización.

        \n\nAutores destacados:
            \n\t\t\t- Gustave Courbet.
            \n\t\t\t- Salvador Dalí.
    </string>

    <!-- VARIABLES AUTORES -->
    <string name="autor1_desc">Este autor renacentista es considerado como uno de los
        más grandes pintores de todos los tiempos así como, probablemente
        la persona con el mayor número de talentos en múltiples disciplinas
        que jamás ha existido. Su asociación histórica más famosa es la
        pintura, destacando: \"La Gioconda\" y \"La Última Cena\".
    </string>
    <string name="autor2_desc">Miguel Ángel destacó también con cierto talento en
        el sector de la pintura y la escultura. Dentro de la escultura, fue el creador
        del famoso \"David\" situado en Florencia, y en cuanto a su dedicación como pintor
        destacó con el \"fresco de la bóveda de la Capilla Sixtina.\"
    </string>
    <string name="autor3_desc">Fue un pintor y arquitecto italiano perteneciente al
        Renacimiento. También se dedicó a la inspección de antigüedades, como por ejemplo
        en el estudio y conservación de los vestigios grecorromanos.
    </string>
    <string name="autor4_desc">Tiziano fue uno de los mayores exponentes de la
        Escuela veneciana. Era reconocido por sus contemporáneos como \"el sol entre
        las estrellas\". En cuanto a la pintura, destacaba por su realización de retratos,
        paisajes, escenas mitológicas o cuadros religiosos.
    </string>
    <string name="autor5_desc">Este autor fue uno de los más reconocidos dentro de
        la era del Barroco. Era un pintor español que tuvo influencia de Caravaggio y
        sus seguidores. El cuadro más emblemático es, por supuesto, \"Las Meninas\".
    </string>
    <string name="autor6_desc">Caravaggio es considerado el primer exponente de la
        pintura del Barroco, así como gran influencia para Diego Velazquez. Produjo
        mayoritariamente pinturas con temática religiosa.
    </string>
    <string name="autor7_desc">José de Ribera es un pintor destacado de la escuela
        española aunque sus obras fueron creadas íntegramente en Italia. Tuvo influencia
        sobre D. Velazquez y Murillo, pintores locales en esa época.
    </string>
    <string name="autor8_desc">Pintor francés, fundados y máximo representante del
        Realismo. Una de sus obras más relevantes es \"El taller del pintor\", donde refleja
        a todas las personas que habían ejercido cierta influencia a lo largo de su vida.
    </string>
    <string name="autor9_desc">Salvador Dalí es conocido por sus impactantes y oníricas
        imágenes surrealistas, las cuales tienen influencia y admiración por el arte
        renacentista. Fue pintor, escultor, grabador, escenógrafo y escritor español
        del siglo XX.
    </string>

    <string name="autor1">Leonardo Da Vinci</string>
    <string name="autor2">Miguel Ángel</string>
    <string name="autor3">Rafael Sanzio</string>
    <string name="autor4">Tiziano</string>
    <string name="autor5">Diego Velazquez</string>
    <string name="autor6">Caravaggio</string>
    <string name="autor7">José de Ribera</string>
    <string name="autor8">Gustave Courbet</string>
    <string name="autor9">Salvador Dalí</string>

    <string name="fecha1">Renacimiento (1452-1519)</string>
    <string name="fecha2">Renacimiento (1475-1564)</string>
    <string name="fecha3">Renacimiento (1483-1520)</string>
    <string name="fecha4">Renacimiento (1490-1576)</string>
    <string name="fecha5">Barroco (1599-1660)</string>
    <string name="fecha6">Barroco (1571-1610)</string>
    <string name="fecha7">Barroco (1591-1652)</string>
    <string name="fecha8">Realismo (1819-1877)</string>
    <string name="fecha9">Realismo (1904-1989)</string>

    <!-- VARIABLES CUADROS -->
    <string name="nc1">La Gioconda</string>
    <string name="nc2">La Última Cena</string>
    <string name="nc3">La Virgen de las Rocas</string>
    <string name="nc4">La Sagrada Familia</string>
    <string name="nc5">Retrato de Cardenal</string>
    <string name="nc6">Madonna Sixtina</string>
    <string name="nc7">Venus de Urbino</string>
    <string name="nc8">Flora</string>
    <string name="nc9">Las Meninas</string>

    <string name="fc1">(1503-1519)</string>
    <string name="fc2">(1495-1497)</string>
    <string name="fc3">(1483-1486)</string>
    <string name="fc4">(1775)</string>
    <string name="fc5">(1510)</string>
    <string name="fc6">(1513-1514)</string>
    <string name="fc7">(1538)</string>
    <string name="fc8">(1515-1517)</string>
    <string name="fc9">(1734)</string>

    <string name="dc1">Leonardo Da Vinci se inspiró en dos modelos
    para pintar \"La Gioconda\"\: la noble florentina Lisa Gherardini
    y su pupilo predilecto, Gran Giacomo Caprotti, más conocido como Salai.
    El rico comerciante florentino casado con Mona Lisa, contrató a Leonardo
    para que retratara a su mujer, triste y melancólica, y para hacerla reír
    recurrió a los servicios de juglares y payasos.</string>

    <string name="dc2">Leonardo Da Vinci quiso plasmar en esta pintura
    mural la última cena que Jesús tuvo con sus discípulos, pero más
    importante aún, quiso mostrar la reacción de cada uno de los 12
    discípulos cuando Jesús anuncia la certeza de que uno de los presentes
    lo traicionará.</string>

    <string name="dc3">En esta obra se representan la Virgen,
    el Niño y San Juan Bautista, incluyendo tambien la figura
    de un ángel. Leonardo Da Vinci plantea una composición piramidal
    y centrada, ordenada mediante la disposición de las figuras y por
    las actitudes de las mismas, que confluyen en la visión del Niño
    como punto central.</string>

    <string name="dc4">Esta obra es una representación de la pintura
    realizada por Francisco de Goya para la decoración de la Basílica
    del Pilar.</string>

    <string name="dc5">Lo más llamativo de este retrato es la
    extraordinaria perspicacia icástica de su autor, Rafael, capaz
    de fijar la imagen definitiva y universal de un cardenal del
    Renacimiento. No renuncia por ello a representar la singularidad
    de este individuo.</string>

    <string name="dc6">Esta obra de casi 9 pies de alto fue encargada
    por el Papa Julio II en honor a su difunto tío, el Papa Sixto IV,
    como un retablo para la iglesia de la basílica del Monasterio
    benedictino de San Sisto en Piacenza, con la que la familia Rovere
    tenía una extensa relación. La comisión requería que la pintura
    representara dos Santos\: Sixto y Bárbara.</string>

    <string name="dc7">La pintura representa la alegoría al matrimonio
    y era un modelo \"didáctico\" para Giulia Varano, la joven esposa,
    de erotismo, fidelidad y maternidad. Es muy interesante e
    intrigante por sus muchos significados ocultos.</string>

    <string name="dc8">Diosa de la primavera y, por extensión, de
    las flores y los jardines, representa la fertilidad en la mitología
    latina.</string>

    <string name="dc9">Es una de las obras de mayor tamaño
    de Velazquez y en la que puso un mayor empeño para crear
    una composición a la vez compleja y creíble, que transmitiera
    la sensación de vida y realidad, y al mismo tiempo encerrara
    una densa red de significados.
    </string>


</resources>
